---
title: 二十一世纪电视畅想
lang: zh
date: 1998-01-01
tags:
- fiction
- TV
---

小朋友们，你们想过没有二十一世纪的电视是怎样的呢？

我学习之余，常在潜心研究、精心设计着它们呢。我告诉大家，到那时的电视机呀，小的只有手表这么小，大的足有三层楼高。

二十一世纪的电视机，机器里统统预先安装了微型卫星接收器。人们只要轻轻按下黄色按钮，就可饱览他国异域的五彩缤纷的节目。

二十一世纪的电视机，都与因特网连接。人们只须按下红色按钮，就可随心所欲地进行一番网上冲浪。

二十一世纪的电视机，全与世界各地所有的报社相连。只须按下蓝色按钮，便能浏览大大小小的全球报纸。

二十一世纪的电视机，全用速度快、容量大的光纤传送。只须按下绿色按钮，便可同时欣赏到各电视台之节目。

二十一世纪的电视机，还能充当电话、电报、电传、电子计算机、录像机、VCD等众多功能的家用电器使用。只须按下白色按钮配合遥控器，你便可如愿以偿。

小朋友们，现在你可对二十一世纪的电视有所了解了吧。我想我的研究、设计在我的手里都会变成现实。

---

2017-04-24注释：这是本人在小学期间写的作文。

2018-10-08：[二十一世纪电视之现实](/t/2018/21-tv/)
